物理學黎講,時間有冇得回帶或倒快?

回到過去或穿越未來其實有冇可能發生?

無啊，無得返你老母個閪到啊，伸手黨

之前明珠台睇過

冇可能

我覺得所有嘢都同時發生緊

理論上可以加速但冇得回帶

Entropy

Interstellar

打機時間咪快左
上堂咪慢左

利申 香港愛迪生

巴打你可能掉轉左

我之前睇係講話如果快過光速，係可以回到過去。

當然，點先可以快過光速就係後話

相對論已經講明理論層面只可以去未來無得返過去

隨便問一個physics major嘅大學生都知啦

你邊到睇？ contact farm?

佢可以睇左閃電俠

睇interstellar知咗時間只可以壓縮或者加快
點都唔可以返轉頭

我睇過書，行入櫃桶都可以回到過去

Sor 咁我應該記錯左

我之前都係睇書睇返黎，邊有咁好心機睇content farm

利申：非 physics major, 睇呢d 野只係為興趣

如果有2包餅食用期限1年 其中1包係飛船帶上太空（目的高速行駛）飛船內所有物理性質都因時間膨脹而減慢 1年之後飛船番到地球包餅岩岩到期 而地球個包可能已經一早過哂期好耐了 咁相對飛船內黎講地球上所有時間都加快左

利申：中學學歷

物理學係冇得回帶
實際情況暫時未知

大家都係一年到期
你一年後飛番黎點解會唔同？

講多啲okay?

因為時間係相對，唔係絕對

係飛船過左一年，地球可能過左十年
Ps依個唔係感覺上時間，係真實物理上時間，你用錶度都有相同結果

因為物質如果以高速運動個陣佢所存在既空間內時間會膨脹 打個比喻你就咁睇把間尺由0到1cm 之後用放大鏡當做膨脹去睇0到1cm 雖然都係1cm刻度 但有無分別大家都清楚 當然其實時間膨脹幅度其實好少但如要誇張小小會易明同埋有趣啲

光速飛船個解釋其實我一直都有疑問
飛船上面過左一年
地球可能能已過10年
但如果以太空船做reference frame, 佢係見到地球以光速離開飛船
咁點解一定係係地球時間變慢而唔會係飛船變慢？